開除羅斯福號艦長引爭議 川普指艦長做法糟糕 100%同意海軍解除其職務

2020-04-05 16:34:54
〔即時新聞／綜合報導〕美國核動力航空母艦「羅斯福號」日前爆出群聚感染，艦長克勞齊（Brett Crozier）上校寫信向軍方高層求援，內容在媒體曝光後，引發軒然大波，事後航艦船員雖得以下船檢疫，但海軍也以「釀生恐慌」為由解職克勞齊，引發各界討論，不過美國總統川普表示，對外寫信求助，很不合適，他完全支持海軍的處置。

綜合美國媒體報導，前「羅斯福號」艦長克勞齊因船內發生大規模群聚感染寫信向海軍高層求助，要求讓船員下船檢疫，《舊金山紀事報》在上月31日率先披露克勞齊致函求援，讓外界知悉航艦內部狀況，儘管成功爭取船員離艦檢疫，但事後海軍高層以信函營造出「海軍怠忽其職」的感覺，誇大艦上疫情的嚴重性，認為他置身危機展現出極差的判斷力，也未能正確反映艦上實情，造成不必要恐慌為由將其解職。

不過克勞齊上校，在3日解職下船時，艦上大批官兵夾道歡送，除了熱情鼓掌，「克勞齊上校」的呼喚聲亦不絕於耳，網路上也數十萬人連署，要求恢復克勞齊上校的艦長職位。

而美國總統川普也首度針對克勞齊上校解職一事發表看法，川普直批：「我認為他寫信一事，真是太糟糕了」，他認為1位艦長寫1封長達5頁的信廣傳到處都是，非常不合適，川普批：「他的作為看起來很糟糕......這不是文學課，這是一艘擁有核動力大型艦船的艦長」、「他可以來電直接提出建議」。

儘管川普坦承他對於這起事件還沒有詳細了解，不過他「100%」同意海軍解職艦長的處置。